# decision-tree

分類木(決定木)を作ってみた

## 注意

説明変数をmapで実装しているため、どの説明変数から判断するかはランダムです。そのため同じ不純度になる分け方が複数ある場合にどの分け方が採用されるかはランダムです。同じデータセットからは常に同じ結果が欲しい場合には使えませんが、ランダムフォレストのように分類木を大量に集める場合には色々な可能性が試せるので有用かもしれません。

## 分割のロジック

1. データセットの1つめのデータがもつ説明変数に対して下記の処理を順番に処理する
2. データセットのデータを1つの説明変数で昇順にソートする
3. 先頭から順にデータの説明変数の値を確認し、変わったところで分割した場合の不純度を計算する
4. 新しい不純度が小さければ(利得が大きければ)分割の基準を更新する
5. すべての説明変数、すべての分割を試し終わるまで繰り替えす

## 不純度の計算ロジック

* Gini
* Entropy

## 剪定機

* 深さ剪定 : 指定の深さに達したら、その先の枝を剪定する
* 不純度剪定 : 指定の不純度未満になったら、その先の枝を剪定する
